L'utente è colui che utilizza il programma.
Esso dovrà avere diverse possibilità di accesso al gioco e diversi servizi in base al suo stato.

In particolare, un utente potrà accedere al sistema in maniera anonima, potrà registrarsi nel sistema e quindi accedervi tramite login.

\begin{description}

    \item[Anonimo:]
        la modalità anonima è pensata per permettere al giocatore novizio di giocare per vedere se il gioco è di suo gradimento e nel caso effettuare in seguito una registrazione.
        Un utente che effettua un accesso anonimo può giocare solo alla modalità Normale insieme ad altri giocatori \textit{non} a scelta.
        Da notare che gli altri giocatori possono essere anche utenti autenticati nel sistema.
    
    \item[Loggato:]
        in questa modalità un Utente ha diverse possibilità non previste per la modalità anonima.
        Esse sono individuabili in due insiemi: ``Social'' e ``Gioco''.

        \begin{description}
            \item[Social:] 
                Un giocatore autenticato fa parte di un sistema più ampio che prevede la possibilità di esprimere le proprie amicizie.
                In questo caso l'utente può cercare altri giocatori registrati e inviare loro una richiesta di amicizia.
                Potrà anche accettare o rifiutare le richieste di amicizia a lui arrivate.
                In più potrà vedere la classifica (vedi \Cref{subsec:requirements:gui}) e cercare la propria posizione in essa.
            \item[Gioco:]
                Un giocatore autenticato può accedere a diverse tipologie di gioco in particolare alla Ranked Mode.
                In questa modalità il giocatore può migliorare o peggiorare il proprio punteggio e di conseguenza la propria posizione nella classifica globale.
                Le altre modalità supportate sono 2, 3, 4 o 5 giocatori.
                Il giocatore potrà anche invitare altri giocatori con i quali è amico ad unirsi ad un gioco da lui creato.        
        \end{description}

\end{description}
